「德國製造」聲譽獲滿分 「中國製造」全球尾二

「德國製造」聲譽獲滿分 「中國製造」全球尾二

大家購物時，會否留意製造標籤，觀察產品由甚麼地方出產？

市場調查公司Statista最近發布國家製造排行指數（Made-In-Country-Index），調查了49個不同國家（加上歐盟）生產的產品，在全球的聲譽 。

德國未有受到早前大眾汽車（Volkswagen）排放醜聞影響，產品性價比得到外界肯定，獲得100分的評分 ，擊敗產品同樣馳名海外的瑞士（98分） ，雄踞首位

製造標籤最初由英國在19世紀後期引入，目的是避免產品受到當時在德國生產的廉價假冒商品影響。不過現在德國已經「超英趕美」 ，英國在排行榜僅以91分排名第四 ，美國產品雖然受到國際好評，但分數只有81分，與法國及日本並列第八位 。

各位最關心，又經常接觸的中國製造（Made in China）商品則差強人意 ，只有28分 ，排名第49 ，僅比「墊底」的伊朗高1分 ，甚至比印度（36分）排名還要低 。

雖然車頭就係攞黎凹，但真係好好笑

成個亞洲幾十個國家得日本入到頭20

個排名有問題
日本邊有可能唔係第一

日本竟然咁後

緊係日本車搞到跌晒啦

日本都要排第8

日本喺我眼中係僅次於德國

德國野真心實淨

Same here

日本點同德國比

伊朗原來有出口石油之外既野

意大利野有咩口碑
仲高過日本?

金莎

以前made in hong kong都好撚勁

奇異果？

好多井蛙

意大利好多技術野既
食老本都有排食

moka 咖啡壺
剃鬚膏， 意大利剃鬚膏好出名的

意大利 － 車

今晚買返包HARIBO 食先

意大利-意大利麵,Pizza

名牌時裝，跑車，傢俬，單車等等都係世界頂級

日本永遠係世界第一架

講車既話德國一定冇得輸
有時日本車上斜力都唔夠力,德國車可以照行得勁順暢

日本點都應該有頭五啦

btw幅圖根本on9, gammaX大陸牌子大陸造, made乜撚野in germany

德國機械工業真係諗唔到會輸比邊個國家

之前睇過d文章講
意大利d皮革工藝世界第一
同埋意粉佬都有匠心精神
好多野都仲係純手工
咩毛衣 汽車好多都好屈機

MIC 狗也不屌

鞋都好正

男裝皮鞋始終英國世界第一

咖啡

一睇就知假膠

意大利單車 皮革

日本同德國一定包辦1，2位囉 做調查班白鬼分分鐘未用過日本野

又歐盟又德國
即係點

btw伊朗仲廢過支那
笑左

香港製造呢

法拉利，一堆皮革名牌，時裝名牌，船舶系統，其實好撚多，8大工業國唔係鳩吹

咁講市佔的確係日本優勝好多

好想知道排最尾嘅伊朗係有幾差

唔撐日本就係5毛

唯一買得起嘅德國嘢就係熊仔糖

因為比較比平姐
講質數同啫文有d距離

試下揾德國車同日本車仲有中國車鬥撞

伊朗有咩製造

蛋國玻璃心未

其實德國都出好多食品，不過好少賣嚟香港，歐洲超市入面最平既好多都係德國制

平時買衫都寧願made in india 多過china

德國車衝落橋仲見到樣 其他國家分分鐘樣都見唔番

伊朗雖然排名低，但應該出品種類不及支那多，所以支那最遺禍人間

係中國可能撞爆成座山

令我諗起之前有個鬼佬拍咗段片，裡面講用GTA V模擬幾個國家製造嘅車，記得中國製果架一撞就爆炸（好似係）。

連登仔根本冇機會用德國貨

日本，德國嘅貨係九十世紀等於宜家嘅中國貨

日本仔係德國眼中根本就未夠班
只係識鬥平鬥賤
係歐洲入面，瑞士、德國、法國、意大利依啲都係出奢侈品，奢侈品如果只係得個貴字就冇人買啦 日本出到咩奢侈品？連電子嘢都係走大眾化路線，cut cost鬥平。以前日本製連安全都未達標㗎，係依家有支那先逼住轉型提高質素

聽人講日本d藥藥力重d，所以d人成人話日本d成藥有效

好似係

佢呢D專登咁講令人覺得日本好屎
支那轉移視線手法

韓國野影都冇

BMW Audi Mercedes😎🤘

質你老母個量咩
你老母就質量高啦死肥閪

日本師承德國

崇日狗唔該收收皮先

... 戰神渣古乜又係你呀？

又鳩吹

睇下鬥咩既姐，重工業已經輸哂，AV就佢贏既

3至7我覺得高得滯
意大利野係靚，瑞士都係
日本野係好 但都要睇啲咩野

亞洲係

歐美會嚴佢地有格仔

你啲表情用得好煩

賺錢先係最重要，事實中價貨比日本全部打低係事實，又平又靚先最霸道

不過某D機械技術確實歐洲好D

日本側側膊出口啲輻射食品拉低自己排名抵撚死

玩到質量（mass）點夠你玩呀

中國基本上係貶義詞

點解加拿大會咁高
印象中好少嘢made in Canada

歐盟係咩意思
拎入面個平均數
加拿大有咩產品令佢可以排咁高

吓？！車， 時裝喎

德國技術

成班係到問日本點解咁低

世界好大架
做到東亞第一，唔代表得到西方認同

粉

歐盟都咁高分
落得呢個TAG 9成9都係巴爾幹半島前南斯拉夫個堆

水喉，超跑，農產品。

個堆超跑，係有感情的。

佢哋自己都認同， 唔係洗鬼落嚟掃貨

美軍M4A1 坦克炮管都係德國貨。

船舶重工仲有北歐維京人

下年dse通識要出呢題

日本同德國文具世界第一

但係法拉利一嚟到香港就成日自焚，反而林寶就無聽過

冇理由伊朗差過大陸

maple syrup

日本係電子產品優勝，到今日日本生產任何電子元件成本都係最低。﹙唔包括CPU , 日本仔唔叻設計CPU )

德國鋼律

ATI , RIM(BlackBerry)

德國大學d機好撚19, 增值d飯堂卡, d euro成日彈返出黎
果陣我心諗, 又話德國機械世界一流, 冇理由德國大學用中國機架?

林寶都係源自意大利，不過俾VW 收歸左。

外太空科技夠唔夠高品質？

自助收費機係美日玩曬﹙MTR 第一代售票機係美國機霸﹚

個條機械臂

崇日撚不如轉行崇德啦
你地都係崇優啫
講優嘅話，工業上你地應該崇德
電子/鏡頭嗰啲咪崇返日囉

仲有龐巴廸出飛機/CRH1 都係出自龐巴廸。

荷蘭皇家飛利浦/NXP 堆類比訊號晶片係業界龍頭。西門子就火車控制系統﹙對手係日立/法國阿爾斯通﹚

香港唔會用到既嘢(同雪有關嘅機械)
普及少少應該係皮革嗰啲

可靠性黎講
德國車係好過意大利車
日本理應可以排高啲

德國好合理

施德樓文具

日本一場幅射乜信心都跌哂

印度高過支那???

剩係可以洗屎忽嘅馬桶已經屌打其他國家

Supercar

只論機械電子野
1.德國
2.日本
3.法國

瑞典除左ikea仲有咩

淨係睇睇工具

瑞士 > 德國/瑞典 >>>>> 美國(當地製造)/日本/英國 >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>支那

日本可能都有好嘢 但唔出口

德國咖啡因洗髮露

意粉

百靈7系 d做功幾靚 信心保證 德國

汽車，H&M，藥廠

唔夠1000萬人既國家，好勁

又係你依啲日本狗

瑞典有乜工業

德國d女正唔正?

一個龐巴迪都夠殺 飛機、火車都有

SAAB, Volvo. SKF

中國基本上製造勁多垃圾，用幾次已經要丟

其實日本公司，係中國設廠製造既野係屬於made in China 定 Japan ?

中國的會____

富唔係賣左俾支那咩

仲有石油工業，加拿大石油工業世界最top

其實G7入面個個都有佢最Top既科技

呢d手法真係睇到厭
成日引人插日本

人地啲電子科技全部都好勁
只不過香港接觸少，比較陌生

中國或成最大贏家

玻璃心

痴線 中國 仲衰過第三世界國家

Canon Nike Sony Panasonic

差強人意係指勉強合格，同強差人意唔同意思

班崇日撚真係好撚ON9

無知一問 歐盟做即係點？

粒子加速器咪當歐盟

件product唔止一個地方做，但都是區盟區內。

又諗起風縮

質你老母量

接觸最多嘅，除咗 IKEA, 應該仲有 tetrapak

重工業部份冇

當然唔可以算日本製造

但係日本本地製造都最多係包裝同埋設計好
真係講物料同埋手工 都係差德國瑞士好多

意大利仲有廁所

德國整藥都應該係top notch果堆，出口出好多。

個表無泡菜嘅
三星

雖然我崇日， 但德國同美國野冇得輸

全世界最大嗰批郵輪係乜嘢國家整?
唔好忘記德國只係8千萬人口
日本係1.2億
支那係13億

班崇日撚真係
日本點同德國比呀
德國出左名產品質量高
崇日還崇日
但都唔好咁盲目先得架

講聲譽嘛
意大利淨係名牌都夠j啦
日本製造其實冇啦特別聽到就覺得好嘢嘅感覺
反而係鬼佬眼中，日本嘢=平

意大利 法拉利，Maserati 都好出名wor

買過一個德國牌子叫proxxon，發覺質素唔多店，望真少少原來隊左俾東歐國家造

意大利車-整車既代名詞

林寶都係意大利

因為林寶而家都係Audi,姐係德國

生命作賭注
姐係玩命

係咪電鑽呢啲？
紅M不知幾正？

香港代表紅A膠桶

質素就質素

質咩量，mass夠大？

意大利遊艇世界第一
但呢啲連登仔平時係唔會留意

ABB唔係重工業？
仲有瑞典鋼鐵出名鋼水最好

其實家電whirpool都係意大利
香港都幾多人用

屌你老母九十世紀巴打未來人？

Whirlpool係美國喎

Delonghi先係意粉

福士醜聞後仲有無滿分

無睇內容自

話日本點解唔係第1個d讀下歷史先
當年唔Sony 日本野比人當同而家的支那同level

瑞典

對手係德國

希望有日
MADE IN HONG KONG
會再一次揚威世界

時裝
手袋？

plastic flower

其實有冇原因解釋到點解德國工業咁撚勁

其實都真係好癲，啲同事老屎忽個個講made in Japan 之前比人叫山寨王，宜家突然比人洗白，仲話要做世界第一，笑死人咩

日本做亞洲第一就有可能

利工民

個switch真係唔知做乜9

日本排咁後？

日，美點都高過加拿大同意大利啦

日本製既野近年水平都下降左,唔少電器出過事,

總體來講, 德 > 日本

見到MJG 真是濕曬~~

令我諗返起呢條片(原link搵唔返，頂住先)

見微知著我覺得係真既

居然唔係最後

伊朗加油呀，差少少咋

區你老母

歐盟製高過日本製
班友知唔知點解間公司唔寫自己國家要寫歐盟

香港咁多窮西 意大利都未去過 點會知啊
意大利磚連幾錢幾貴都唔知啦

意大利野都不知幾正, 拍得住瑞士/德國貨, 有部分甚至係頂尖級數

但意大利依家本土好唔撚掂
淨係食緊老本
絕大部分人窮到仆移

街*

Tempo都好好用

諗番起公司部碎紙機係咁比我「糟質」
有時成大疊紙放入去
一嘔返出黎又比我格硬塞返入去
生命力真係好頑強

睇睇下先知made in Germany

我公司部大陸野 放多過四張就用唔到

德國孖人牌刀用十幾廿年

以為廣告 係咁拉下都冇反應

崇日崇到咁同啲五毛有咩分別

日本軟實力就勁喇
但產品方面佢亞洲第一就有份

between有咩made in canada係出名？
加拿大我淨係諗起maple syrup

人地講工業質量, 你講pop culture
做咩姐你

電鑽緊係列支敦士登

再望返有700萬人的香港，由工業城市到而家淪落到搵幾個出名的國際品牌都無

Quality 除左解質素之外仲可以解質量
乜中文得「質素」呢個term黎形容quality？
唔服氣所以捉字蝨？

唔好on9啦
德國係 World Cup 冠軍
足球勁
日本有咩？

但爛船都有三根釘

比較都要based on 同一個criterion先比較到，有咩理由講緊德國既工業質量會用日本既pop culture 做比較，正常都要用番日本既工業質量做對比啦
正如我比較緊身高 正常都係一個高一個矮
點會係一個高一個肥

你聽過 Kraftwerk 未 ?

日本衰在呢幾年太多車廠出事，btw，伊朗加油

X2
聽過Rammstein未

連登係咪太多00後學生哥 ? 所以先用 AKB 做例子

我諗佢地真係唔知 Kraftwerk 對世界電子音樂影響
Rammstein 玩 Industrial 既影響力

百靈 西門子 bmw Audi Benz porshe adidas

個人認為日本德國同level

有搞過裝修就知
最靚嘅嘢都係黎自意大利、德國、法國
意大利磚正到

瑞典係跨國公司密度最高嘅國家
根本無得比

hilti

意大利野

我諗起Arduino

咁又唔好睇自己唔起，香港只係由工業為主轉為金融經濟。
但我都認同香港可以投放多啲資源發展高科技產業。

崇日狗呢個post好多嘢睇
接受唔到比德國屌打

根本5毛崇日都on撚9
要崇人地國家真係好可憐

90世紀
經歷左第二十次世界大戰未

你想講咩??德國南部唔係德國??

跟小小90後都有Cascada啦

巴打我都有成五六千蚊Proxxon工具
大部份都係德國做 不過聽講有部份已經轉左東歐

枝IBS/E用咗五年都好直好靜 美國貨做唔到啦

我有隻西德製造嘅暖爐由我出世之前用到而家差唔多30年

跑車

德國出名質素高至少一百年 Luger手槍

日本70年代之前似支那做平價低質貨
對於美國人60年代時香港製造好過日本製造

講緊玩具日用品之類

崇德都係on9

文化上係有差別㗎

我前後兩件，枝IBS/E我都有，真係好靚，第二次買把帶鋸，見到ebay歐洲seller，買返黎加運費都仲平過香港買，以為自己好撚醒，原來東歐生產 ，於是我開始懷疑香港買先係德國貨

德國 同意大利夠唔係英文

講得啱
見d人崇日崇歐
笑死
今次睇崇歐撚收崇日撚皮，笑死

你自認大陸仔?
用現代漢語黎睇，質for quality，但量係解quantity
但「質量」淨係解quality既只有大陸人先咁用
質量香港只用作解mass

日本當年咪又係樣樣學鳩西德..

連登仔見到日本野唔夠玩就玻璃心 又話白人j優越感
人地德加瑞出d野根本冇連登仔用開

咁咪計china 囉戇鳩
真係made in germany 呀百鳩痴

你窮撚就唔好以為個個都係窮撚啦，揸德國車又同你講咩

人種 基因 民族性 冷靜 嚴謹 守紀

曲得好

呢期質量效應出新嘛

下
我見到有香港人用質量呢個term喎
台灣人都用質量呢個term喎
點解話我自認大陸仔又唔話我自認台灣人既 又唔解唔話我自認香港人既

最慘係有啲產品係最近先轉左去東歐造 可能旺角仲有舊貨德國做

實際上呢間野出多咗低階貨 中伏都唔出奇

我有買埋Milling stand同Compound table
加埋其實買到中國造入門「CNC」機 但係質素嘅嘢冇得咁比較 何況我又唔係成日用

利申：土生土長香港人

M4A1

Taiwan No. 1

物理奇才
mass=quality
下屆諾貝爾物理學獎仲唔係你拎

Zeiss 我唔放啦

其實點解要咁執著係呢個term到呀？
詞彙會有extended meaning
都好正常姐

on9完未

五毛式轉移視線

其實唔識野唔緊要 唔好行咁快出黎柒⋯⋯

做開工程都知大把靚野黎自意大利 不過係平時接觸唔到啫 例如啤令呀轆呀⋯

日本都好好 但鬥重工之類意大利唔會輸

唔洗同佢兩個拗啦
兩個都忽忽地 由鳩班正字特警係度癲啦
佢地根本就係後生果代，
淨係覺得呢啲字係 大陸字 唔係香港字黎

五毛轉移視線，即變崇歐屌日本

一定仲有班五毛扮撚晒崇日黎引人屌日本

德國啤令👍

日本多平嘢大眾嘢市佔緊係多
意粉係啲人要j佢啲工藝先排咁前
一堆時裝名牌/皮革/法拉/林寶/貴價食材/派路/保方

Bombardier又大加人工

大把農產品

仍然係本土製造
Volvo鋼水世界第一

林寶生產線都係喺番意大利

根本電子音樂呢樣嘢可以話係德國帶起

90年代初已經用Boron Steel

最唔明係點解歐盟排第三，但個別歐盟大國排名仲低
有料就一定寫番Made in Germany, Made in France咁啦。而家買嘢見寫住 Made in EU，差不多可以肯定係波蘭、匈牙利、羅馬尼亞呢堆國家製造

支那人玻璃一地都係

呢個都係不解之謎

表入面既歐盟係咪代表幾個歐盟成員國共同合資開既公司，好似 Airbus 咁樣

連David Bowie都特登走去柏林住
有個Berlin era

Heroes

德國錄音
雖然日本錄音都好高質
以後起之秀嚟講，日本算好叻架喇
德國識整咩嘢，日本都算學到八成

柏林圍牆兩邊的情侶

日本叻在marketing
德國人做唔到AKB嗰種大量瘋狂fans

日!

但日本野款式多,變通多

日文配音就以為係日本game

已被中華民國超越

咁睇啦
歐洲人傾向以佢地用到最頂尖既技術同埋最專業既知識去製造一件產品
日本人就係傾向以市場反應同埋需求去製造產品

所以歐洲野相對上先進，但未必受用家歡迎
日本野就相反，用家相對受落但技術同造功既含量相對冇歐洲製造咁好

其他點排名都無所謂

但看見GDP強國排尾二好心涼
而家全世界都知佢D衰野

唔覺,還是紅M正

但佢地薪水又唔多高,會唔會出完,但自己買唔起?

喜得力,但好貴

其實大路牌子仲有分地區出貨 例如美國嘅Dewalt頂級型號好正
香港直頭冇入嗰啲型號 因為行家慣咗買其他牌子

仲有噴漆用嘅噴筆 日本Iwata已經好正好夠用 但德國有更上一級嘅Harder & Steiner

Manfrotto, Gitzo 相機腳架

你咪用飽佢 大陸仔

ching好波

好多大型機械 大牌子 係意大利野

畀你揀你會揸寶馬/benz定toyota呀

啲mk好鍾意嘅Arc'teryx有啲line係加拿大製造
個牌子就係加拿大嘅
仲有上面有巴打講嘅bombardier造飛機、太空站嘅機械臂、石油相關
基本上同雪/好撚凍有關嘅野先會見到加拿大

講重工業的話德國佬根本贏撚晒
就算畀多兩個世紀 支那連尾燈都未必見到
因為人地係贏喺個民族性嗰度

由二戰虎式坦克開始屈機到而家

Bombardier仲有造高鐵列車、地鐵列車、路面電車
仲有造車唔知算唔算

唔知香港排第幾?

居然仲有第二

戰機

因為EU既QC標準定得高，過唔到唔可以打made in Eu，垃圾國家都總會有實力投資者去設廠慳成本

好似仲有戰機，一定好打過心神

頭幾頁已經睇到呢個po有班無知撚係度show自己

呢個post 好撚多無知崇日撚
歐洲根本好多國家工業
同電子科技都好發達，特別G7 果堆
崇日崇到踩人地國家抬高自己
班連登仔真係

人地又真係優秀
點叫抬高人地踩自已？
冇人話歐洲唔勁
但日本咩咁既資源
咁既地理位置又成日地震都發展到咁既水準
唔崇佢唔通崇你得把口屌人崇日既廢物？

開口埋口屌人崇日個班
只係用其他更優秀既國家去踩日本
正宗狐假虎威
你做到日本既水平先來屌日本啦
咁大土地
咁多資源人口既支那排尾二渣
見到唔開心啊？

瑞典 瑞士面積 同人口都細過少過🤗你個日本
意大利都會地震
又黎跑馬要快過隻馬ge垃圾言論
利申 仇中日韓台 東亞是豬 儒家死全家

睇邊到嘅「中文」啦
支那就可以用質量代quality
支那仲可以用打造、加大力度同公車添
冇問題格 你認自己用非香港嘅中文咪得囉

歐洲野有幾可流到香港用 冇工業根本係自我封閉
人地全世界玩緊biotech 你香港重諗緊點買樓咋
精密科技 重工業 再新科技 德國跑贏全世界幾多年
人地玩到可以成個村鎮都靠再生能源發電
香港 算鳩數啦

你邊位呀？
語言學家呀？
邊到既「中文」用法係由你區分架？
你點分辨到架？

字眼咪分到囉
除非你唔係本地人㗎啫
on9問題，你問個英國人佢都知邊啲字唔係本土用開㗎啦

其實我覺得瑞士野比德國野更好,
不覺通常德國制冇伏就真既

CumLaude
你覺得依個制字又有冇問題呀？
定又係你好巴閉要人係語言學家先可以話有問題呀？

我願意自食一打

我大德意志科技水平世界第一

笑到仆街

我係土生土長香港人
但我唔會掛係口邊成日提住 亦都唔會不斷質疑同我討論既會員係唔係香港人
香港人都會用質量呢個term
咁佢地用呢個term就唔係香港人？

唔緊要
打錯字好正常姐

習慣咗啦
依家啲香港人唔會分制製準准注註㗎啦
上面就連用質量代替質素都覺得無問題
仲要有人幫佢兜話人小學雞乜柒正字撚先好笑
香港就係好心想你唔同支那人口吻一樣先叫你唔好亂用支那人錯嘅嘢，唔好用繁轉簡錯嘅字，唔好用支那濫用到不倫不類嘅字（打造、優化、質量）
反而俾人話正字撚
叫你唔好咁黑心見人死都講風涼話就俾人話大愛撚
痴鬼線

China 架車再加埋背景音樂再加埋頭上面既問號

香港人仲會用打造添
重點係質量本身係用錯嘛，仲要係人地支那用錯用到好普及嘛
上面咪同你講過質量係mass，係物質嘅數量，係粒子嘅quantity嘅意思囉
香港人唔可以錯埋同支那人一樣嘅嘢？大把香港人好似上面一樣用制字代替製啦，事實依個你打錯字唔緊要，但有啲真心膠係以為制真係=製嘛
好心提醒你打出嚟就代表香港人嘅說話，好多小學雞日日睇支那文章，睇殘體字，佢地再睇你打質量，真係以為質量從來都係解quality㗎

Uber alles

Bosch 德國造果支鑽好正
Hilti 貴在服務一流 無其他牌子做到咁好

你真係好撚好笑
人地勁
咁就代表日本唔勁？
你地支那做到日本個水平時先來話啦
人地瑞士

狐假虎威聽過未啊

你真係好撚好笑
就好似自己包尾
人地考第3
你就話
人地考第一二仲勁過佢啦
唔好丟人現眼啦
你地支那冇得救架啦

德國d仔條J好粗好長

中國咁樣應該唔係叫強差人意
係理所當然

係我眼中係德國>英國>日本
如果計水桶香港世界第一

諗起之前用支電動牙刷 飛記中國造一年多啲就壞 而家用緊個隻德國野成三年都未壞

你就你地 強國啦 我愛國係伊菲愛

慢慢再屈人五毛啦
反正我仇ge唔係共黨 而係東亞垃圾人種同賤鳩儒家文化
歐洲人應該勞役東亞人就好 我願意一同奉獻

agger

日本 = 亞洲版德國

Volvo

原來之前香港人好鐘意
用既Ericsson 都係瑞典野
比Sony 收購之後先叫Sony ericsson

點解冇人講美國貨?

例如講刀，美國幾個大品牌係最靚，專玩高端鋼材

Benchmade
Sypderco (made in Taiwan)
Emerson
Zero Tolerance
Coldsteel (made in Taiwan)

淨係賣手提電話嗰部分 基站網絡嗰堆仲係自己公司？

係 基站網絡仲係自己，最搵錢呢堆
其實手機電話部分算同Sony 合作生產
改名出product Sony Ericsson
近年沉左先賣哂Sony Ericsson 股份比sony

瑞典brands其實有好多
仲要好多都好勁

Sony 買哂Sony Ericsson股份最後都係用返sony出手機

前幾年hilti 轉新螺絲 冇job reference 送左成百枝比我地用 慳返成皮

冇人提ABB

巴打我地而家係二十一世紀，九十世紀係未來既事

話日本第一個啲有冇見識過呢個世界有幾大？

頭5個都係歐洲國家所以少接觸日美製品 ?

爬文啦

你小學畢業味？

我把Benchmade同Spyderco都係美國造

之前直頭揸車去Spyderco工廠買

好多唔知原來係瑞典brand

二戰代表
俾斯麥

10分鐘打爆胡德
英國海軍圍毆勁多個鐘頭先沈

日本
零式

戰爭前中期 屌打美國戰機

其實我想問吓呢
依家佢哋工業嘅成功 有冇機會係因為二戰嗰陣時嘅努力造就出而家嘅成功？

你有冇睇到？德國日本意大利 佢哋都係軸心國以前

零式=零裝甲偷輕架機

皮鞋？

好似係
提高速度放棄堅硬度

唔係因為引擎唔夠勁咩

支那淨係買咗volvo car
仲有, 當年係volvo group賣咗volvo car俾福特汽車先, 後尾福特先將volvo car賣俾支那

香港都唔知幾多liebherr吊車, 天秤

瑞士錶，德國車是常識吧

好多井底

俾斯麥都好拎出黎 係咪痴左 俾斯麥係因為秒左胡德先俾英國佬吹奏咋 俾斯麥根本只係用返一戰巴伐利亞級既技術重製咋 咁Q大隻船仲用緊15英吋

Scania真正貨車皇牌

而且胡德係衰黑仔，同英國佬係彈藥庫之間加左通道結果一炮中甲板（甲板裝甲太薄）俾人收左皮，更何況胡德係戰巡 係日德蘭已經証明根本係唔夠同戰艦打

跑車
傢私
時裝

英國輕巡Belfast大破斷龍骨都有得復活

呢D真係時也命也 陸奧爆一次炮塔就 日向順序咁爆都未收皮 warspite俾人打到幾次就收皮都可以由ww1頂ww2完，hood就一下收皮

如果有香港...大約會排幾多？

信濃

小弟不才
原來連登有歷史學家同工程師

一支魚雷
Boom!

細個果時audi係低過bmw,benz一級

d人話車易壞

未興cisco公司電話前

好多人用nortel.

德國最垃圾就係食物

唔搵錢既私家車部門就賣左

搵到錢既巴士,貨車無賣

易爛先保到命

CD
無線電技術

依間土炮野.........

以前得電熱水爐賣果時

d爐用十幾廿年都得

依加佢同柏林都得3年貨仔左右

竟然無人講

日本係少數能夠掌握磁紀錄技術既國家之一

現時d硬碟既核心零件好多都係TDK做

意粉好多勁野 又有車 又有船 手工藝品都勁
唔少靚嘅工業小parts都係意粉做
係意大利公司有好多都仲係家族式發展
唔會做得好大姐

話撚左最世界歐洲人智商最高

日本二戰鋼鐵根本好弱 手槍開幾百次就會壞

用呢啲黎比

呢個位唔係好多都用蛋紙做既咩

似假膠

似崇宅毒撚多

電係咪西方

擺明曲線寸崇日啦

Cd係sony同philips（荷蘭）一齊發明

瑞典出好多outdoor gear 好出色

日本二戰既鋼用得係戰艦上弱極都唔會太差，而且信濃係人員唔熟船内構造中左魚雷損管不利而沈，真係boom既係大鳳，不過都算係損管不利

戰艦用裝甲因為有德國直接幫手 的確唔算差
但係陸軍裝備又坦克到槍械 質素都遠遠不及盟軍

甚至中國仿製嘅德國步槍都好啲

坦克算把啦 m3係北非俾人鐵棺材去到日本，D日本兵當佢係死神，去到m4a1已經直頭冇得打，槍械其實仲贏中國有找，唯一係輕機槍（捷克野 ）日本仔自己都爭住用

Windows、Android、iOS、Linux

CD光碟技術，其實係荷蘭飛利浦（PHILIPS）同日本 SONY 聯合研製

made in germany

個排名應該係傾向工業多過民用 成班係度嘈電飯煲

D崇日撚 惡撚到

假膠黎

密封設計
漏油
中彈
Booooom!

Ok sry

佢講「優衣庫」你都仲理佢

戰艦應該古中國發明

啲崇日撚同崇韓撚一鳩樣咁柒

係嘈發明，唔係嘈技術

呢個一黎人口小地多
二黎中共政策
你懂的

仲有菊花牌羊毛衫

我都想講但連登仔一直無視

而家根本係講緊邊個國家製造嘅野有保證同耐用，又唔係鬥發明得多
日本係着重創意，包裝，marketing
德瑞係賣緊造工精細精準用料好品質高，款未必靚但壽命長過日本野

日本零式勁只係美國未摸清佢性能
知道佢乜料後用F4F靠戰術都有得打

不過我都係寧可要法拉利同埋Armani

其實意大利人早佢30年已經做到出嚟 只係慢第一代子彈火車少少

點評價BB-55

三支wo

同果時 信濃係靶 無艦載機

專利權

理得佢啦

信濃 有史以來最快沈嘅船
首航 17個鐘頭後擊沉

如果美帝唔係諗左成十個鐘
分分鐘只係得七個鐘命

有冇崇日撚 回應我一下？

崇日撚不願面對

咪係，雖然有領域係可以問鼎第一
但係綜合輸俾德國一d都唔出奇

德國佬差唔多包辦晒所有男人玩具
車
音響
相機鏡頭
差紅酒

我又覺得法國>日本喎

意大利ETR200 1936年製造，1939年已經有部分路段行到200km/h，後來嘅日本子彈火車路連塗裝都差參考佢

日本革命性嘅係新幹線整個系統

子彈火車呢個係日本叫法當然係佢發明
但係意大利喺30年前已經有同佢性能上相同嘅產品 外表亦十分相似

呢度大家都講緊技術層面 唔係單單一個名稱

zonda

跑車?

機械工業德國同美國係龍頭
日本有得比但平唔到頭
如果講鐵路技術日本就真係贏德國

美國其實係龍頭級數
除左車

屋企有把德國刀
用左十幾廿年，d鋼水真係贏晒

護膚產品
肉食
近幾年有紅酒
質素真係得

德國相機工藝同技術

汽車
佢有超跑品牌
個名好長唔記得

屋企都有把

德國點會唔係第一丫
連思想家都係德國人多

粗用梗係toyota
不死身toyota

以前香港用英國車都唔差
上斜夠力，係衰零件貴

意料中事

紙皮黎
機炮掃幾野就爆
中後期零式已經冇優勢

人海戰術

易爛都要睇下車身有冇變形

好似話比人執到部冇咩點爛嘅零式
加上部野紙制咁，d機師好易死，所以後期冇晒d有經驗嘅機師

所以我咪話歐洲其實係文明過亞洲好撚多

你未試過用德國野，一用可以用十幾廿年
好細個果陣阿爸買左把西德電鑽，用左十幾年先壞！
佢開車房，把野使用率好高

其實商用車如拖拉拖頭一流 喺中東同非洲啲人寧可要30年前嘅Benz, Man, International拖頭都唔要日本中國車